官媒高調撐《環時》記者後突降溫 知情者：中方驚天安門集會

內地官媒《環球時報》記者付國豪，在香港機場遭抗爭者包圍及制服，被官方大肆抨擊後突然急速降溫。據報，僑居海外的華人傳媒人和藝術家發起「8.18天安門廣場集會」，自由亞洲電台引述消息指，官方擔心異見人士倡議「天安門集會」，被煽動的民族情緒再次被點燃。

相關新聞：【果燃台4pm Live】人人是記者 徵集網民好Q 每日質問克警高層

《環球時報》記者付國豪在香港機場被示威者捆綁毆打後，中國官方和民間發起一場針對香港人的輿論圍剿。《人民日報》也發表評論，稱「新聞自由何在？法制何在？」鋪天蓋地的謾罵和鼓吹軍隊鎮壓香港的聲音，持續了十多個小時後，事件被快速降溫。大量網帖被刪除。

消息透露，付國豪的身份證和北京住址，被指是萬壽路一處屬於國安部四局的集體宿舍，而他以2個名字在銀行開戶，以及同時在一間名為北京世華萬向資訊公司工作，而根據該公司資料顯示，是為負責海外傳媒提供資訊內容。報道引述資深業內人士克先生指出，此事現在比較敏感，並且因漏洞太多而被外界所關注。

相關新聞：【逆權運動】警疑至少6區射過期催淚彈 或變質放山埃毒氣

克先生說︰「現在北京朋友基本上不說話，盡量避免這個事情。今天（昨天）上午我還問一個中宣部的，他也沒回我。降溫是肯定的，它確實漏洞很多。他持旅遊簽證去採訪；第二個，他故意拍人家的臉。而且，牆內的一些微信號說他的全都刪掉了。昨天下午5點多，我是轉的好幾篇都刪掉了。這次本來胡錫進是想挑起來玩一下這個民族主義，結果一看，不太行。」

克先生指出，付國豪的身份已經引起很多人懷疑。另有網上有消息指，由僑居海外的華人傳媒人和藝術家發起「8.18天安門廣場集會」，觸動了中國官方的痛點。官方對這個海報和相關文字嚴密封鎖，他們也不敢繼續就這些內容大肆炒作。

克先生解釋，一般只有大陸的國保才會有兩個名字。「我有個碩士朋友，也是公安局的，他就有兩個名字，他已經改名了。一般人，兩個名字是不允許。其實漏洞挺多。叫到天安門廣場那個海報我也看了，這個現在小粉紅、五毛高漲情緒嘛，你一說上街他們就不敢說話。那個就是他們軟肋嘛。太搞笑了。」

傳媒人劉先生指出，記者只能是記錄者，而不是參與者。問題的關鍵在於《環球時報》歷來被指代表官方的立場攻擊異見者，他們只是官方的打手，不是記者。劉記者說︰「《人民日報》問，『新聞自由在哪兒？』大家都問，《人民日報》，你本來就是個新聞管制的代表，你有臉這麼說？然後說到新聞自由嘛，你中國是最沒有新聞自由的國家。然後這個視頻一放出來，大家都知道，他本身不道德。就沒有臉說了嘛。《環球》這不是記者，它就是黨的喉舌，說難聽點，共產黨叫牠咬誰就咬誰，一條狗，哪叫記者嘛？記者是要有獨立人格的。」

《環球時報》承認付國豪是他們的員工，但對其有兩個名字的說法，以及是否居住在國安宿舍內，一概不予回答。

自由亞洲電台

期待818天安門燃起民人民運動，為遍地開花打響頭炮

講得好

支持「8.18天安門廣場集會」